中國會嚴格保護知識產權 期美方別錯過賺錢機會

明報兩會採訪組】十三屆全國人大一次會議今日上午在北京人民大會堂閉幕，國務院總理李克強隨後召開記者會。美國國家廣播公司記者問李克強是否擔心中美貿易戰、是否會動用外匯儲備應對，李克強回應説，最近比較多擔心中美打貿易戰，這對雙方沒有好處、沒有贏家，而且用打仗這個詞來形容貿易，也有悖貿易的原則，貿易本身就是以對話來解決，希望雙方保持理性，避免打仗。

李克強説，中美貿易規模已經做到5800億美元，「能做到這一步靠的是市場按照商業規則推進的，否則也不可能有這麼大的總量」，中國不願意看見有比較大的貿易赤字，「不僅是對美國，中國還是希望貿易平衡，否則難以持續」。他重申中國會繼續推進開放，美方企業可以抓住機遇，但希望美方放寬對華高技術、有高附加值產品的出口，中國會嚴格保護知識產權，期盼美方「不要丟掉這個平衡中美貿易的重器，也是丟了賺錢的機會」。

李克強説，中國的確有巨量外匯儲備，但會做負責任的投資者。

來源 :

無論你有幾唔開心，一睇完呢單料真係笑到肚痛

諗起返深圳見到張宣傳條
人民自由，民主，法治，富強，文明
得富好似有連強都講唔上

支那人想偷完技術過橋抽板
當人地第一日出世咩

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

笑鳩死人

Hahah

一堆山寨貨告返外國原創品牌侵權，然後話自己嚴格保護知識產權

李克強説，中國的確有巨量外匯儲備，但會做負責任的投資者。

潛台詞：大佬，你地d外滙千祈唔好貶值，唔係我手上d外滙變廢紙

梗係唔係啦, 佢係講緊「中國的(官員)確有巨量外匯儲備，但會做負責任的現為投資者。」

富係有，但得一小部分

偷偷偷。

今日美國要了結你政權
仲講賺錢

賊仔

期盼美方「不要丟掉這個平衡中美貿易的重器，也是丟了賺錢的機會」。

執咗3DM同一堆老翻影片網去先講嘢

果d乜 喬丹 new barlun 汁晒先講啦

新百倫 Miniso
中國政府的確會嚴格保護佢地以及知識產權

2018你今日先話會？

支那人是最狡滑最不可信.jpg

克仔強真係以為美帝係傻
入左WTO廿年乜都唔做仲諗住全世界既人同支那愚民一樣信你講

咪當全世界人都傻